《**巴黎戀人**》（）為[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[SBS自](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")2004年6月12日起播出的[週末特別計劃劇](../Page/SBS週末特別計劃劇.md "wikilink")，編劇[金銀淑和導演](../Page/金銀淑.md "wikilink")[申宇哲合作的](../Page/申宇哲.md "wikilink")《[戀人系列](../Page/SBS戀人系列.md "wikilink")》之第一部，以現代[法國](../Page/法國.md "wikilink")[巴黎場景作為故事開端](../Page/巴黎.md "wikilink")。

## 演員陣容

### 主要人物

<table style="width:70%;">
<colgroup>
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 49%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朴新陽.md" title="wikilink">朴新陽</a><br />
<small>童年：</p></td>
<td><p>韓啟柱</p></td>
<td><p>在法國經商的成功商人。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金諪恩.md" title="wikilink">金諪恩</a></p></td>
<td><p>姜苔玲</p></td>
<td><p>到法國唸書的留學生，靠打工勉強維持生活。偶然的機會應徵啟柱的韓國管家。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李東健.md" title="wikilink">李東健</a><br />
<small>童年：</p></td>
<td><p>尹修赫</p></td>
<td><p>啟柱的外甥。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 周邊人物

<table style="width:70%;">
<colgroup>
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 49%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳珠恩.md" title="wikilink">吳珠恩</a></p></td>
<td><p>文允兒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金瑞亨.md" title="wikilink">金瑞亨</a></p></td>
<td><p>白升景</p></td>
<td><p>啟柱的前妻，CSV本部長。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭愛利.md" title="wikilink">鄭愛利</a></p></td>
<td><p>韓啟慧</p></td>
<td><p>韓會長的女兒，啟柱的姊姊，修赫的媽媽。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>韓尚勳</p></td>
<td><p>第一集團會長，啟柱的爸爸，修赫的外祖父。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>崔元在</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙恩智.md" title="wikilink">趙恩智</a></p></td>
<td><p>李良美</p></td>
<td><p>苔玲的朋友。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他人物

<table style="width:70%;">
<colgroup>
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 49%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/成東日.md" title="wikilink">成東日</a></p></td>
<td><p>姜必甫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>朴正赫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>文-{}-熙元</p></td>
<td><p>允兒的爸爸。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>美子</p></td>
<td><p>允兒的媽媽。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>甘承俊</p></td>
<td><p>啟柱的秘書。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>朴英載</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>姜建</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/權昭賢.md" title="wikilink">權昭賢</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金佳妍.md" title="wikilink">金佳妍</a></p></td>
<td></td>
<td><p>良美的職場上司。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/金青.md" title="wikilink">金青</a></p></td>
<td></td>
<td><p>苔玲的前輩。與苔玲同為康倫女校出身。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金亨範.md" title="wikilink">金亨範</a></p></td>
<td></td>
<td><p>尹修赫的朋友。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 其他搭配歌曲

  - 台灣[八大戲劇台版本](../Page/八大戲劇台.md "wikilink")
      - 片頭曲：[范瑋琪](../Page/范瑋琪.md "wikilink")、[張韶涵](../Page/張韶涵.md "wikilink")《猜不透》
      - 片尾曲：[王力宏](../Page/王力宏.md "wikilink")《一首簡單的歌》、[蔡依林](../Page/蔡依林.md "wikilink")《怕什麼》

## 播出反應

### 韓國

  - 2004年播出時，是近五年韓國收視率成長最快的電視劇，於第7集突破40%，超越《[大長今](../Page/大長今_\(電視劇\).md "wikilink")》、《[野人時代](../Page/野人時代.md "wikilink")》等劇，被稱為「國民電視劇」。結局創下56.3%的高收視率，為韓國2004年單集第二高收視率紀錄。
  - 廣告主戲稱《巴黎戀人》播出時段為「巴黎時間」，出高價逼得電視台破例安插廣告。
  - 2004年韓國[首爾觀眾票選最受喜愛](../Page/首爾.md "wikilink")[電視劇第一名](../Page/電視劇.md "wikilink")。
  - 2004年韓國媒體人票選最佳電視劇。
  - 男主角[朴新陽因此片榮獲](../Page/朴新陽.md "wikilink")2004韓國媒體人票選最佳演技獎。

### 其他

  - 在[菲律賓時](../Page/菲律賓.md "wikilink")，[ABS-CBN在黃金時段所播放](../Page/ABS-CBN.md "wikilink")，屬於[koreanovelas系列](../Page/koreanovelas.md "wikilink")。在一開始播放時為27.1%，一星期後竄升為36%
    ，並且為同時段的收視率冠軍。[朴新陽在Tae](../Page/朴新陽.md "wikilink")-young彈琴的片段為收視率最高的一集。其收視率50.6%，居冠直到最後一集，46.8%。居韓劇系列之冠。

<!-- end list -->

  - 在[日本時](../Page/日本.md "wikilink")，在1月1日，2005由[Nippon TV
    satellite所播放](../Page/Nippon_TV_satellite.md "wikilink")，獲得了廣泛的成功，其收視率巔峰為26.1%。

<!-- end list -->

  - 2007年[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[八大電視台再度重播](../Page/八大電視台.md "wikilink")，收視率更勝《[我叫金三順](../Page/我叫金三順.md "wikilink")》及《[浪漫滿屋](../Page/浪漫滿屋.md "wikilink")》重播。

## 獲獎

| 年份        | 頒獎典禮                                                                                               | 獎項 | 獲獎者                                                               |
| --------- | -------------------------------------------------------------------------------------------------- | -- | ----------------------------------------------------------------- |
| 2004年     | [SBS演技大賞](../Page/SBS演技大賞.md "wikilink")\[1\]                                                      | 大賞 | [朴新陽](../Page/朴新陽.md "wikilink")、[金諪恩](../Page/金諪恩.md "wikilink") |
| 十大明星獎     | [朴新陽](../Page/朴新陽.md "wikilink")、[金諪恩](../Page/金諪恩.md "wikilink")、[李東健](../Page/李東健.md "wikilink") |    |                                                                   |
| 特別企劃部門演技獎 | [李東健](../Page/李東健.md "wikilink")                                                                   |    |                                                                   |
| 童星獎       | 金永燦                                                                                                |    |                                                                   |
| 2005年     | 第41屆[百想藝術大賞](../Page/百想藝術大賞.md "wikilink")\[2\]                                                    | 大賞 | 《巴黎戀人》                                                            |
| 女子最優秀演技獎  | [金諪恩](../Page/金諪恩.md "wikilink")                                                                   |    |                                                                   |
| 劇本獎       | [金銀淑](../Page/金銀淑.md "wikilink")、姜恩真                                                               |    |                                                                   |
| 人氣獎       | [李東健](../Page/李東健.md "wikilink")                                                                   |    |                                                                   |

## 韓國收視率

| 集數   | 首爾    | 全國    |
| ---- | ----- | ----- |
| 第1集  | 23.9% | 23.6% |
| 第2集  | 27.6% | 25.9% |
| 第3集  | 33.1% | 31.9% |
| 第4集  | 34.0% | 32.5% |
| 第5集  | 37.1% | 35.0% |
| 第6集  | 37.9% | 37.1% |
| 第7集  | 42.8% | 40.5% |
| 第8集  | 44.4% | 43.6% |
| 第9集  | 44.1% | 42.5% |
| 第10集 | 48.4% | 46.1% |
| 第11集 | 44.9% | 44.1% |
| 第12集 | 51.9% | 49.5% |
| 第13集 | 48.4% | 47.0% |
| 第14集 | 51.1% | 50.0% |
| 第15集 | 38.7% | 37.6% |
| 第16集 | 38.7% | 39.2% |
| 第17集 | 41.7% | 41.3% |
| 第18集 | 52.2% | 51.5% |
| 第19集 | 53.1% | 51.3% |
| 第20集 | 57.6% | 56.3% |
|      |       |       |

## 原聲帶

1.  Title 翅膀（吉他版）
2.  純純的愛 - 明仁姬
3.  唯有你 - 曹成模
4.  Moon River
    月河（小提琴版）：電影《[-{zh-tw:第凡內早餐;zh-hk:珠光寶氣;zh-cn:蒂凡尼的早餐}-](../Page/第凡內早餐_\(電影\).md "wikilink")》經典名曲
5.  Romantic Love 浪漫愛情 - 蔡恩庭
6.  陪在你身邊 - 曹成模
7.  Before the Rain 下雨之前（演奏版）
8.  Tonight 今晚 - 劉真（SPACE-A）
9.  Moon River 月河（薩克斯風版）
10. 謊言 - 李楠（姜仁漢）
11. In my Dream（演奏版）
12. 愛的感覺 - [金孝珍](../Page/Jea.md "wikilink")
13. 純純的愛 （演奏版）
14. 是你嗎 - 李民英
15. 什麼都別說 - SOUL FOOD
16. 唯有你（薩克斯風版）

## 腳註

## 外部連結

  - [韓國SBS官方網站](http://tv.sbs.co.kr/paris/)
  - [臺灣GTV官方網站](https://web.archive.org/web/20051124103908/http://www.gtv.com.tw/Program/B051420050112U/)
  - [香港ATV官方網站](https://web.archive.org/web/20060715115126/http://www.hkatv.com/drama/05/parislovers/)

[Category:韓國偶像劇](../Category/韓國偶像劇.md "wikilink")
[Category:2004年韓國電視劇集](../Category/2004年韓國電視劇集.md "wikilink")
[Category:SBS週末特別計劃劇](../Category/SBS週末特別計劃劇.md "wikilink")
[Category:金銀淑劇本作品](../Category/金銀淑劇本作品.md "wikilink")
[Category:亞洲電視外購劇集](../Category/亞洲電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:八大電視外購韓劇](../Category/八大電視外購韓劇.md "wikilink")
[Category:韓國浪漫喜劇電視劇](../Category/韓國浪漫喜劇電視劇.md "wikilink")
[Category:SBS戀人系列](../Category/SBS戀人系列.md "wikilink")
[Category:巴黎背景電視劇](../Category/巴黎背景電視劇.md "wikilink")

1.  [박신양 김정은, ‘2004 SBS 연기대상’ 공동대상
    수상](http://news.naver.com/main/read.nhn?mode=LSD&mid=sec&sid1=106&oid=117&aid=0000001049)
2.  ['말아톤' '파리의 연인' 백상예술대상 대상
    (종합)](http://star.mt.co.kr/view/stview.php?no=2005052015343377701&type=1&outlink=1)